\documentclass[222pt]{beamer}
% \usepackage[T1]{fontenc} % rendu dégueulasse ?
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{MnSymbol,wasysym}

\title{de 0 à 20: petite histoire d'un logiciel libre}
\titlegraphic{\includegraphics[scale=.2]{logoJRES2017-bleu.eps}}
\author{David Verdin and Marc Chantreux}
\date{15 novembre 2017}

\newcommand{\T}[2][40]{
  {%
    \setbeamertemplate{headline}{}
    \setbeamertemplate{footline}{}
    \begin{frame}
      \centering
      \bfseries \fontsize{#1pt}{#1pt}\selectfont #2
    \end{frame}
  }
}

\newcommand{\N}[2][40]{
  {%
    \setbeamertemplate{headline}{}
    \setbeamertemplate{footline}{}
    \begin{frame}
      \centering
      \bfseries \fontsize{#1pt}{#1pt}\selectfont
        \smiley #2
    \end{frame} } }

\newcommand{\U}[2]{
  {%
    \setbeamertemplate{headline}{}
    \setbeamertemplate{footline}{}
    \begin{frame}
      \centering
      \bfseries \fontsize{30pt}{30pt}\selectfont #1 \\
      \bfseries \fontsize{20pt}{20pt}\selectfont #2
    \end{frame}
  }
}

\newcommand{\I}[2][scale=.1]{{%
    \begin{frame}
    \setbeamertemplate{headline}{}
    \setbeamertemplate{footline}{}
        \centering
        \includegraphics[#1]{#2}
    \end{frame}
}}

\begin{document}

\begin{frame}\maketitle\end{frame}
\I[scale=.3]{renater.pdf}
\T{Sympa}
\I[scale=1]{sympa.png} % TODO: vectoriel ???
\T{par l'ESR}
\T{pour l'ESR}
\T{mais pas que...}
\U{Génèse}{Circa 1991}
\U{Naissance de TULP}{clône libre de LISTSERV}
\N{Dogfooding}
\U{création du CRU}{lire quotidiennement ces courriels}
\U{Sympa}{Réécriture de TULP en Perl}
\U{0AD}{1er avril 1997}
\U{années 2000}{intéret, contribution}
\U{années 2010}{difficultés}
\U{désinteret}{un service «acquis»?}
\U{2011}{disparition du CRU}
\U{2016}{départ de David Verdin}
\T{TODO: graph project activity}
\U{2017}{réanimation}
\T{p TODO: hacky birthday + red cross}
\U{Hackathon}{TODO: make sympa great again}
\U{now()}{TODO: make sympa great again}
\U{nouvelle gouvernance}{TODo: stats}
\U{nouveaux arrivants}{TODo: stats}
\U{Renater}{David Verdin\\ Marc Chantreux}
\U{async devel()}{le futur}
\T{questions?}
\T{merci à tous et bienvenue dans la communauté}
\end{document}
